<resources>
    <string name="height">height</string>
    <string name="weight">weight</string>

    <string name="app_name">Healthy Care</string>
    <string name="tittle">HITUNG BERAT BADAN ANDA</string>
    <string name="radio_pria">Pria</string>
    <string name="radio_wanita">Wanita</string>


    <string name="underweight">BERAT BADAN ANDA KURUS</string>
    <string name="normal">BERAT BADAN ANDA NORMAL</string>
    <string name="overweight">BERAT BADAN ANDA GEMUK</string>
    <string name="obesitas">ANDA OBESITAS!</string>

    <string name="isi_jdl1">Tetapkan interval makan yang paling cocok karena kondisi fisik setiap orang berbeda. Apabila
        Anda terbiasa makan 3 kali sehari, maka Anda dapat menambahkan menjadi 4 atau 5 kali sehari. Jika sudah menemukan
        interval makan yang sesuai, jalani secara disiplin dan teratur. Jangan lupa memberi jeda untuk minum sekitar kurang lebih 5 menit sebelum atau sesudah makan,
    karena minum saat makan justru akan membuat Anda cepat kenyang.</string>

    <string name="isi_jdl2">Tubuh Anda membutuhkan asupan lemak 2 kali lebih banyak untuk meningkatkan berat badan Anda.
    Pilihlah lemak sehat yang bermanfaat untuk menjaga kesehatan tubuh dan jantung. Lemak semacam ini terkandung dalam makanan
    seperti kacang-kacangan, ikan laut, buah alpukat. Selain itu juga ada minyak zaitun, serta minyak canola yang bisa Anda gunakan
        untuk menumis atau mencampurkan ke makanan utama Anda.</string>

    <string name="isi_jdl3">Protein merupakan salah satu zat pembentuk sel-sel otot sehingga
        protein sangat diperlukan tubuh untuk meningkatkan massa otot agar berat badan bertambah. Jumlah kalori yang
        dibutuhkan setiap orang bisa berbeda-beda. Cobalah untuk menambah konsumsi protein dengan mengonsumsi makanan
        seperti daging sapi, daging ayam, keju, susu berkrim, ikan dan telur. Bagi Anda yang vegetarian, protein juga dapat ditemukan
        pada produk kedelai seperti tahu dan tempe, serta polong-polongan.</string>

    <string name="isi_jdl4">Karbohidrat merupakan sumber energi utama bagi tubuh untuk menjalani aktivitas sehari-hari.
        Karbohidrat diperlukan untuk membentuk otot dan menunjang fungsi penting organ-organ tubuh. Kurangi karbohidrat sederhana
        seperti nasi putih, gula pasir dan permen karena karbohidrat sederhana ini lebih cepat diubah menjadi glukosa
        sehingga kadar gula dalam darah meningkat. Pilihlah karbohidrat kompleks yang bisa Anda dapatkan dari gandum utuh, beras merah, dan ubi.</string>

    <string name="mpendamping1">Anda juga dapat membuat menu makanan selingan yang dapat Anda makan diantara makan siang,
    dan makan malam dengan membuat roti isi, salad segar, dan beberapa camilan ringan.</string>

    <string name="isi_normal1">Sesibuk apapun Anda di pagi hari jangan lupakan sarapan, karena sarapan akan memberikan
    energi untuk tubuh Anda. Selain itu, melupakan sarapan dapat membuat Anda menyantap lebih banyak makanan pada jam makan siang, dimana
    hal tersebut akan berdampak pada bertambahnya berat badan Anda. </string>

    <string name="isi_normal2">Untuk menjaga agar berat badan tetap dalam kondisi ideal, Anda perlu membatasi asupan lemak dan
    karbohidrat. Memang tubuh memerlukan lemak dan karbohidrat sebagai sumber energi, tetapi Anda juga perlu memerhatikan porsi dan
    frekuensinya. Jaga keseimbangan nutrisi makanan yang sehat dan batasi makanan yang bisa menaikkan berat badan Anda. </string>

    <string name="isi_normal3">Selain untuk membantu pencernaan agar tetap berfungsi dengan baik, mengkonsumsi makanan kaya serat diyakini dapat menjaga berat badan Anda tetap ideal, karena makanan
    berserat ini dapat membuat Anda merasa kenyang sehingga pas jika dijadikan makanan selingan apabila Anda sudah lapar sebelum jam makan utama. </string>

    <string name="isi_normal4">Mengkonsumsi air putih yang banyak sangat penting untuk mempertahankan berat badan ideal Anda.
     Selain membantu metabolisme agar pembakaran lemak dapat terjadi dengan mudah, meminum 600ml air putih sebelum makan juga dapat
    membuat perut terasa agak kenyang, sehingga Anda dapat mengurangi porsi makan menjadi lebih sedikit. Cara ini cukup efektif untuk
    mengontrol jumlah asupan makanan ke tubuh Anda.</string>

    <string name="isi_gemuk1">Atur jadwal makan Anda tanpa diubah-ubah. Misalnya, jam makan pagi pukul 7.00,
    jam makan siang pukul 13.00 dan jam makan malam pukul 19.00. pertahankan waktu makan yang sudah dibentuk untuk tetap
    dijalankan dalam waktu tetap dan tidak dirubah-rubah setiap hari. Jangan pernah meninggalkan makan,
    kerena jika Anda menunda lapar justru Anda akan lebih banyak makan dengan porsi yang besar meskipun hanya satu kali.</string>

    <string name="isi_gemuk2">Bila Anda selalu makan nasi putih, cobalah usahakan diganti dengan sumber karbohidrat kompleks seperti beras
    merah atau gandum utuh. Karbohidrat kompleks akan membuat Anda kenyang lebih lama dan menunda lapar serta menghilangkan selera ngemil.
    Kurangi makanan cepat saji dan beberapa jenis makanan berlemak/berkosterol tinggi termasuk daging. Tingkatkan juga asupan serat yang akan melancarkan pencernaan.</string>

    <string name="isi_gemuk3">Hal ini perlu dilakukan untuk menghindari Anda mengkonsumsi camilan yang tidak sehat.
    Konsumsilah buah sebagai pengganti camilanmu. Buah dapat mengobati rasa lapar dengan kandungan gula alaminya,
    dan yang paling penting, ini membantumu dalam menurunkan berat badan. Selain buah Anda juga dapat membuat camilan dari sayuran yang dikukus.</string>

    <string name="isi_gemuk4">Mengonsumsi makanan berat di siang hari dapat memberikan tambahan energi,
    mengendalikan nafsu makan dan meningkatkan kesehatan secara keseluruhan. Namun jika makanan berat tersebut dimakan di malam hari
    justru bisa berakibat sebaliknya, karena makanan yang dimakan pada malam hari apalagi jika dimakan kurang dari 3 jam sebelum tidur, maka
    makanan tersebut tidak terserap sempurna oleh tubuh dan justru akan disimpan menjadi lemak pada tubuh Anda.</string>

    <string name="isi_obesitas1">Makanan junk food ini mengandung kalori dan lemak yang sangat tinggi namun sedikit sekali nutrisi.
    Bayangkan disaat tubuh Anda sudah menyimpan stok lemak yang begitu banyak tapi ditambah lagi karena Anda mengkonsumsi junk food, maka
    berat badan Anda akan terus meroket naik disertai dengan resiko terkena penyakit-penyakit mengerikan seperti diabetes, kolesterol, strooke,
    dan masih banyak lagi. Oleh karena itu, berhenti mengkonsumsi junk food adalah hal yang harus Anda lakukan.</string>

    <string name="isi_obesitas2">Gula adalah salah satu makanan sumber energi, gula akan dipecah oleh insulin dan diubah menjadi energi yang disimpan dalam bentuk
    glikogen (simpanan energi). Dan apabila simpanan energi itu sudah menumpuk, maka glikogen tersebut akan diubah menjadi lemak. Sebaiknya,
    jika Anda ingin tetap merasakan manis ganti lah gula pasir Anda menjadi manisan alami seperti madu atau manis dari buah-buahan yang jauh
    lebih sehat, namun tetap harus dibatasi jumlah dan frekuensinya.</string>

    <string name="isi_obesitas3">Karbohidrat tetap dibutuhkan tubuh sebagai sumber energi utama, namun Anda harus benar-benar
    membatasi asupan karbohidrat ke dalam tubuh sekitar 150-200 gram. Pilihlah karbohidrat kompleks karena penyerapan lambat memberi
    efek menguntungkan pada kadar gula darah dan menjaga tingkat insulin tetap stabil, karbohidrat kompleks juga mampu memfasilitasi
    suplai energi secara stabil dalam jangka lebih lama dan dapat membuat kenyang lebih lama. </string>

    <string name="isi_obesitas4">Semua jenis buah-buahan dan sayuran adalah makanan yang sehat karena mengandung vitamin dan mineral,
    serta memiliki jumlah lemak dan kadar kalori yang rendah. Selain rendah kalori, buah-buahan dan sayuran juga merupakan sumber makanan yang
    kaya serat dan berguna untuk metabolisme tubuh. Asupan buah-buahan dan sayuran secara rutin dipercaya dapat menjauhkan manusia dari
    penyakit jantung dan menurunkan tekanan darah tinggi yang rentan dialami pengidap obesitas.</string>

    <string name="jumping_jack">Berdiri tegak dengan posisi kaki rapat dan tangan di samping tubuh.
    Setelah itu lakukan lompatan kecil. Selagi tubuh kita berada di udara, rentangkan kaki dengan lebar sebahu atau lebih lebar lagi jika mampu.
    Sembari merentangkan kaki, angkat juga kedua tangan dengan rileks. Segera lakukan gerakan sebaliknya untuk lompat kembali ke posisi berdiri tegak.
    Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="wall_sit">Berdiri dengan punggung bersandar lurus ke dinding. Setelah itu langkahkan kedua kaki ke depan sekitar
    60cm atau 1 langkah kecil, lalu rentangkan kaki selebar bahu. Selanjutnya geser tubuh kebawah dan tekuk kedua lutut hingga membentuk
    sudut 90 derajat. Pertahankan posisi tersebut dan pastikan telapak kaki menapak sempurna ke lantai dengan berat merata. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout
    selanjutnya.</string>

    <string name="pushup">Mulai dengan posisi tengkurap di lantai dengan tangan direntangkan segaris dengan bahu, jaga kaki agar selalu berdekatan.
    Angkat tubuh menggunakan lengan dan biarkan berat badan ditopang oleh tangan dan pangkal jari kaki. Pastikan tubuh membentuk garis lurus sejajar
    dari bahu hingga pergelangan kaki. Selanjutnya turunkan tubuh hingga dada hampir menyentuh lantai, kemudian angkat tubuh kembali keposisi awal dengan lengan.
    Pastikan Anda mengatur nafas saat melakukan push up. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="abdo_crunch">Berbaring terlentang dengan meluruskan kaki dan tangan di lantai. Setelah itu tekuk kedua lutut kaki
    dan angkat kedua tangan sejajarkan dengan paha Anda. Selanjutnya angkat bahu Anda dari lantai dengan tetap menjaga punggung menyentuh lantai.
    Turunkan kembali bahu dengan perlahan sambil menarik nafas. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="stepup">Siapkan kursi dan taruh di depan Anda. Berdiri sikap sempurna menghadap kursi lalu angkat kaki kanan hingga
    telapak kaki menapak pada kursi. Kemudian ambil langkah tekan atau injak kursi hingga tubuh terangkat dan naikan juga kaki kiri Anda.
    Saat Anda berdiri di kursi, kembali ke posisi awal dengan menurunkan kaki kanan terlebih dahulu dan diikuti kaki kiri. Ulangi gerakan
    tersebut secara bergantian menggunakan kaki kiri dan kanan. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="squat">Berdiri tegak dengan kaki direntangkan selebar dengan bahu. Setelah itu dorong pinggul Anda ke belakang
    hingga lutut menekuk membentuk 90 derajat menyerupai sedang duduk, tekuk lutut hingga paha lurus sejajar (pastikan lutut tidak
    melebihi ujung jari kaki). Saat pinggul sedang menekuk pastikan punggung lurus sejajar dan dada sedikit dibusungkan, serta pandangan
    dan tangan lurus kedepan. Selanjutnya angkat tubuh secara perlahan menggunakan lutut hingga kembali ke posisi awal sambil menurunkan
    tangan ke posisi lurus tegap. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya. </string>

    <string name="tc">Siapkan kursi dan taruh membelakangi tubuh Anda. Ambil posisi duduk atau jongkok, letakan kedua telapak
    tangan di ujung pinggir kursi. Tekan kursi menggunakan lengan hingga badan Anda sedikit terangkat, kemudian luruskan kaki ke depan
    hingga hanya tumit yang menapak ke lantai. Perlahan-lahan turunkan tubuh Anda hingga sendi bahu sejajar sejajar siku. Setelah itu
    dorong kembali keatas hingga siku hampir lurus, ulangi gerakan tersebut. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya. </string>

    <string name="plank">Mulai dari posisi tengkurap, letakkan kedua siku rata dengan lantai. Lalu angkat sedikit tubuh Anda dengan
    tumpuan siku dan telapak jari kaki. Pastikan tubuh Anda membentuk garis lurus mulai dari bahu hingga pergelangan kaki. Kunci atau keraskan
    otot perut dan tahan posisi ini, atur tarikan nafas dengan baik. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="hk">Berdiri tegak dengan membuka kaki selebar pinggul, pandangan lurus ke depan dan lengan menggantung ke bawah pada sisi tubuh Anda.
    Lakukan gerakan lari dengan sedikit lompatan dari satu kaki ke kaki lain dengan mengangkat lutut setinggi mungkin atau setinggi pinggul.
    Gerakan lengan berlawanan dengan gerakan kaki. Atur tarikan nafas dengan baik. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="lunge">Berdiri tegak dengan tangan disamping tubuh. Langkahkan kaki kanan Anda ke depan dan perlahan-lahan turunkan
    tubuh hingga lutut kaki kanan membentuk sudut 90 derajat. Perhatikan agar lutut kaki kiri yang menekuk tidak boleh menyentuh lantai. Dorong
    kembali tubuh Anda ke atas dan tarik kembali kaki kanan Anda ke posisi awal. Lakukan gerakan yang sama menggunakan kaki kiri.
    Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="pr">Lakukan posisi yang sama seperti push up. Namun ketika badan naik, putar tubuh bagian atas ke kanan atau kiri dengan meluruskan lengan ke atas.
    Kembali ke posisi push up, lalu ulangi gerakan tersebut dengan bergantian antara kanan dan kiri. Beri jeda 10 detik sebelum melakukan workout selanjutnya.</string>

    <string name="sp">Cara melakukan side plank mirip seperti plank biasa. Namun lengan yang bertumpu hanya satu, jika lengan yang
    bertumpu sebelah kiri maka badan menghadap ke kanan dan sebaliknya. Posisi tangan yang berada di atas diletakan di pinggang. Tahan posisi
    ini hingga waktu selesai, lalu ganti posisi dengan tumpuan lengan yang lain. </string>


</resources>
